{
    "question": "Tolong jawab dan berikan caranya    Pada kegiatan Rally, sebuah mobil akan sampai di garis finish dalam waktu 4,5 jam dengan kecepatan rata rata 63 km/jam. setelah 2 jam berjalan ban mobil biru pecah sehingga terpaksa berhenti mengganti ban 15 menit. Berapa kecepatan mobil biru di naikan agar tetap sampai finish tepat waktu?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "4,5 jam\u00a0\u21d263 km/jam<br>2,5 jam\u00a0\u21d263 km/jam<br>2,25jam\u21d2 x<br>2,5<u></u><em></em> per 2,25 = x per 63<br>250 per 225(sdrhanakan mnjadi 10 per 9)<br>10 per 9 = x per 63<br>9x=630<br>x =630 : 9<br>x = 70",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Jarak tempat = 4,5 jam * 63 km / jam = 283,5 km<br>Perjalanan 2 jam , jaraknya = 2 jam * 63 km/jam = 126 km<br>Berhenti selama 15 menit, total waktu yang sudah ditempuh = 2 jam + 15 menit = 2,25 jam<br>Jarak tempat yang belum di lalui = 283,5 km - 126 km = 157,5 km<br>Kecepatan agar tepat waktu = 157,5 km / 2,25 jam = 70 km/jam<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "2n2-2n-2-2n-123-2-pangkat-400",
            "question": "2^n+2 - 2^n-2 \u00f7 2^n-1(2^3-2)\r\n ^ = pangkat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ni hasilnya <br>= 4(2^n - 4)<br>n = 2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1dua-bilangan-selisih-5jika-dikali-bilangan-yang-besar-dikurang-454",
            "question": "1.Dua Bilangan selisih 5.jika dikali bilangan yang besar dikurangi bilangan yang kecil adalah 175,tentukan bilangan itu jawab : 2.diketahui jumlah bilangan 100 dan selisihnya adalah 40.bagaimana nilai dua bilangan tersebut.dapat dinyatakan linear 1 variabel jawab : \u00a0 \u00a0 tolongg dijawab besok dikumpullll:'(",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hanya tuhan yang tau",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-ayah-berumur-28-tahun-ketika-anaknya-lahir-berapakah-umu-540",
            "question": "seorang ayah berumur 28 tahun ketika anaknya lahir. berapakah umur anak itu ketika jumlah umur mereka 40 tahun",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau menurut logika begini... maaf ya...<br>28 = 0<br>29 = 1<br>30 = 2<br>31 = 3<br>32 = 4<br>33 = 5<br>36 = 6<br>38 = 7<br>39 = 8<br>40 =\u00a09<br>jadi umur anak tersebut 9 tahun",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mis : x = umur ayah<br>y = umur anak<br><br>x = y + 28<br><br>x + y = 40<br>y + 28 + y = 40<br>2y + 28 = 40<br>2y = 12<br>y = 6 tahun<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-hasil-dan-berikan-jalannya-a-2a-22-b-8m2n3-213",
            "question": "Tentukan hasil dan berikan jalannya..!!    a. (2a-2)\u00b2\r\n\r\nb. (-8m\u00b2n\u00b3)\u00d7(2k\u00b3n\u2074)\r\n\r\nc. \u221a3\u00d7\u221a8\r\n\r\nd. 4\u207b\u00b2+2\u207b\u2074 (buatlah hasil ke dalam pecahan)\r\n\r\ne. 3\u221a6\u00d7\u221a2\r\n\r\nf.\u221a15\u00d72\u221a5\r\n\r\ng.6\u221a10\u00f7\u221a15 \r\n\r\nh.\u221a8+\u221a18-\u221a32\r\n\r\ni. a\u00b2 \u2075\u221aa\u00b3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. (2a-2) (2a-2) = 4a\u00b2 -4a -4a +4<br>= 4a\u00b2-8a+4<br><br>b.\u00a0-16k\u00b3m\u00b2[tex] n^{7} [/tex]<br><br>c.\u00a0\u221a24<br><br>d. 4^-2 = 2^-4<br>(2^2)^-2\u00a0=2^-4<br><br>e. 3\u221a12<br><br>f. 2\u221a75<br><br>g. 6\u221a150/15<br><br>i. a^2+3/5= a^13/5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-jika-2x-1-2x-2-2x-32x-5-961",
            "question": "Tentukan nilai x, jika (2x + 1) + (2x + 2) + (2x + 3)+...+(2x + 50) = 4275. Tolong dijawab yaa, pleaseee",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya 30<br><br>Sn = n/2 { a +Un } = 4275<br>&gt; 50/2 { (2x+1) + (2x+50) } = 4275<br>&gt; 25 { 4x + 51 } = 4275<br>&gt; 100x + 1275 = 4275<br>&gt;100x = 4275 - 1275<br>&gt;100x = 3000<br>&gt;x = 30<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakanlah-a27-b125-c180-d570-ubahlah-me-734",
            "question": "Sederhanakanlah\u00a0    A.\u221a27\u00a0\r\nB.\u221a125\r\nC.\u221a180\r\nD.\u221a570\r\n\r\nUbahlah menjadi pangkat pecahan\u00a0\r\nA.\u221b15\r\nB.5\u221a12\u00b3\r\nC.\u221b12\r\nD.4\u221a48\u00b3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 3\u221a3<br>b. 5\u221a5<br>c. 6\u221a5<br>d.\u00a0\u221a3.19.2.5\u00a0\u21d2hitung sendiri ajalahhhh<br><br>a. 15 pangkat 1/3<br>b. 300 pangkat 3/2<br>c. 12 pangkat 1/3<br>d. 767 pangkat 3/2<br>itulah hasilnyaaaa........<br>tolong di like yaaa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7x-6-3x-5-41-x-165",
            "question": "7x + 6 + 3x + 5 = 41. X = ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10x + 11 =41<br>10x\u00a0 \u00a0  = 41-11<br>10x\u00a0  = 30<br>x\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 30/10<br>x\u00a0 \u00a0  = 3\u00a0  :)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "7x + 6 +\u00a03x +\u00a05 = 41.x =<br>7x + 3x\u00a0= 41 - 6 - 5<br>10x\u00a0= 30<br>10x = 30 (ruas kiri dan ruas kanan keduanya dibagi 10)<br>x = 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-5-contoh-soal-dan-jawaban-plsv-238",
            "question": "Buatkan 5 contoh soal dan jawaban PLSV",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Soal 1: Penjelajah Gua Bawah Tanah\n\nDua orang penjelajah gua sedang menelusuri dua cabang yang berbeda dari\nsuatu gua bawah tanah. Penjelajah pertama dapat turun 77 meter lebih jauh\ndaripada penjelajah kedua. Jika penjelajah pertama telah turun 433 meter dari\npermukaan tanah, berapa meterkah panjang cabang gua yang telah dituruni oleh\npenjelajah kedua?\n\n<span>Pembahasan Misalkan d adalah jarak yang telah ditempuh oleh\npenjelajah kedua dalam menuruni cabang gua tersebut. Maka permasalahan ini\ndapat digambarkan sebagai berikut.</span>\n\n<span>Sehingga, dari ilustrasi di atas permasalahan tersebut dapat dimodelkan\nsebagai persamaan d + 77 = 433.</span>\n\n\n\nJadi, panjang cabang gua yang telah dituruni oleh penjelajah kedua adalah\n356 meter dari permukaan tanah.\n\n\u00a0\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a12x-5-509",
            "question": "tentukan penyelesaian dari pertidaksamaan berikut : a).1/2x + 5 &gt;15 b).2-(4 + x) tidak lebih dari-22 c).2/3p + 4 tidak kurang dari 8 d).2x-4&gt;3x+9 \u00a0 prtidaksamaan dalam variebel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)x&gt;20<br><br>c)p tdk kurang dari 2<br><br>d)x&gt;-12<br><br>sorry kalau salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a)1/2x + 5 - 5 &gt; 15 - 5<br>1/2x &gt; 10<br>x &gt; 20<br>x = {21,22,23,24,.......}<br><br>b)<span>.2-(4 + x) tidak lebih dari-22<br>maksudnya gmn -_- gk tau<br><br>c)</span><span>2/3p + 4 tidak kurang dari 8<br>2/3p + 4 - 4\u00a0&gt; 8 - 4<br>2/3p &gt; 4<br>2/3p x 3 &gt; 4 x 3<br>2p &gt; 12<br>p &gt; 6<br>p = {9,10,11,12,....}<br><br>d) ( gk tau ) -_-</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dphuruf-huruf-pembentuk-kata-stabilitas-381",
            "question": "D.P={huruf huruf pembentuk kata ' stabilitas '}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban nya adalah stabil<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}